有冇人覺得青沙公路(8號幹線)好浪費？

以機場去沙田為例
行青馬+青衣北橋+城隧
里數又少啲 隧道費又平啲

大西北去沙田就一定揀吐露港

青衣上橋又淨係得貨櫃碼頭嗰邊一個入口
就算住青衣南都覺得遠....

最ON9係昂船州大橋/南灣隧道一條大直路限80
你話限100都多啲車肯行吖 可以追返啲時間 又可以飛下車

唯一嘅用處係咪俾啲人大西北來往西九
因為時間同里數都同3號幹線差唔多

西九龍返沙田好快

其實有條快路
對於我地小市民黎講一定係利多於弊

好用wor 條路

如果早40年就好有效益, 新界東去葵涌好快

我知呀 呢個都好有用

沙田＜—＞西隧/奧海城/西九係好快
但條昂船州大橋/南灣隧道好似浪費左

西隧行8幹返沙田大埔好正

d出入口駁到錯晒 都唔知邊個設計

真係for 九號碼頭啲貨櫃車岩用

地理限制

北大嶼都係八號幹線一部分...點會好浪費
但係中間昂船州大橋/南灣隧道又真係同三號幹線太近
而且南行落唔到大角咀果邊都做唔到分流的作用

落到架
要行橋底

連巴士公司都唔肯改線/開新線

好麻煩喎 明明美孚好近青沙公路 但係無一個出口去到美孚 巴士線無一條去到 靠循環線個架兜一兜饒宗頤文化館當做左 一係就落到深旺道兜番荔枝角再去美孚
只可以話去長沙灣荔枝角填海區都近 葵芳葵興青衣南都ok 但去深水埗中心區就已經好遠 去美孚直程兜大圈

昂船洲行低過80都比人閃啦

你講昂船州大橋浪費 就拋沙田出黎講
一打唔洗找

係啲出口位置唔好

巴士就係
因為佢啲做唔到來回同一路口出入
所以巴士公司唔鐘意用

但揸私家車其實無呢個問題
落深水埗咪青沙 連翔道 東京街西或者欽州街出口一直落已經係深水埗中心區

走嗰陣就就睇下近青山道定南昌嗰面
近青山道就饒宗頤上
南昌就V walk 上

同大埔道重疊
開左6幹可能多返啲人用既

橋好大風

好方便喎，揸車出尖咀佐敦個頭完全唔洗塞車，係巴士線無選擇搞到嘥咗個轉車站

你諗下A41/A41P果堆都唔行青沙就知唔對路

其實另一個問題係T4未設計/起好
大埔公路沙田段繁忙時間就例塞
青沙去沙田方向一係顯田出 一係大埔公路沙田段
平時繁忙時間得顯田出口唔會塞
但落到去大圍又要揸一段路先上返高速
冇咁吸引

其實最戇鳩係沙田出入口位置

入到尖山隧道係好快，但問題係前段塞到去馬場
九龍返黎個出口又join埋城隧出口行50

得A47X谷大里數繼續行

249X都寧願行南橋+3號幹線+呈祥道

多謝衛慶祥
間接令到大圍迴旋處塞車

早繁去九龍塞到馬場
下繁去沙田塞到大圍
去到沙田城隧嗰邊啲車又要連cut兩條線（特別啲巴士線）去新城市個出口

條路擴闊緊所以限50（唔知要整幾多年）

咁荔枝角去沙田呢

青沙落唔到西九龍公路，焗行連翔道，連翔道2＋2為主，青沙車開始令到連翔道塞

政府預計+3-5年就差唔多
大家繼續日日塞啦

嚟緊286C想改荔景交匯處掉頭直插美孚先😂

其實好啲嘅做埋美孚客 但落美孚要咁樣兜好麻煩（講緊巴士線）

我行馬騮山一出就係深水埗啦
仲同你慢慢塞東京街欽州街啲燈咩

大北撚要避馬場塞唯有行沙瀝 落大圍再上青沙

都行得尖山 係得你咁戇鳩走埋去同城隧條隊一齊排

南灣咪3號幹線嘅繞道 點會浪費

機場去沙田會唸乜撚嘢里數隧道費（屌你老母平得嗰3蚊）而走去行城隧
只能夠講句你都戇撚鳩

大圍入都係會塞燈位
另外行獅子山隧道前轉落大圍咪又係塞獅隧

點樣可以有個無咁戇鳩嘅尖山入口

去沙田行尖山
去荔枝角行大埔道蝴蝶谷落
都係青沙啲出口問題兜大圈

應該係最廢收費隧道之首
改免費啦

反而香港最長龍山先係免費

青沙對大圍好有用bor
中環放工返大圍行西隧青沙, 13分鐘落到車, 好偶然遇到叫我行紅隧既的士佬, 最快都要18分鐘, 窩打老道多車D已經>20分鐘
而且行公主道窩打老道又chok又凳又多燈; 連翔道青沙基本上兩條大直路由轉出干諾道中一路冇燈返到大圍, 冇左青沙OT返屋企一定痛苦好多
仲有鰂魚涌北角交界返大圍, 東隧要兜上康山/兜入大古城, 最快要25分鐘先返到大圍, 行西隧青沙20分鐘搞掂

同埋我屋企去機場坐親的士都係行青沙, 差嗰少少錢唔會叫的士佬兜城隧啦

你就真係ON撚鳩啦
揸得私家車緊係唔在意嗰少少啦
你不如諗下點解E42 A41要行城隧唔行青沙啦
呢兩條線又唔會停轉車站
城隧又有長命斜 青沙大直路 損耗少啲點解唔行呀？
懵撚

早40年城隧都未起... 80年代尾嘅第一代五號幹線（除柴灣角段）同二號幹線起完之後已經到三號幹線，之前一齊諗嘅十六號幹線配合後者前後改咗幾次，中間隔埋青衣北岸公路

唔諗下駁埋會令佢塞埋？昂船洲段已經係一線入，未計中九龍幹線同第二青嶼路。

冇南灣估下長青隧道間封會幾密，青葵公路有幾塞？

你唔多謝個政府借啲易放棄唔改方案先？估下真係起咗之後有幾多人又會話咁高阻住晒... 大圍迴旋處塞噉車公廟路天橋冇起又關佢事喇喎？

唔講點落唔到，乜叫太近？隔咗成個貨櫃碼頭叫近，定已經多咗1條線嘅青葵公路都係太少線？你唔係應該話西九龍公路起正連翔道上面噉先太近咩

汀九橋咪又係得三條線
長青隧道三線 南灣隧道三線
由西九去汀九嘅車
無論行南灣定長青
最後都係會喺汀九三線匯合架啦
可以改變到咩？
長青隧道間封 係因為汀九/屯公塞呀
咁啲車經南灣入汀九 咪又係塞囉
問題都係冇解決過

所以你明唔明點解繁忙時間永遠都係青葵/長青隧道塞呀？
大家都知西九龍公路可以駁去昂船州大橋都唔行呀
大部分車繼續迫晒行3幹
大部分司機/所有西隧巴士線都係繼續行3幹
足唔足以證明昂船州大橋/南灣隧道係大部分司機都唔會選擇用？